% @see : https://coopmaths.fr/alea/?uuid=8f5d3&id=6G10&n=2&d=10&alea=GfNz&cd=1&cols=2&uuid=3dbda&id=6G10-5&alea=E5nr&uuid=9af23&id=6G10-6&n=1&d=10&s=1&s2=7&alea=4Fcq&cd=1&uuid=7ff97&id=6G11&alea=N4PD&uuid=df825&id=6G11-1&alea=TGvI&v=latex
\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}
\usepackage{ProfMaquette}
\setKVdefault[Boulot]{CorrigeFin=true}
\setKVdefault[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}
\usepackage{etoolbox}
\newbool{dys}
\setbool{dys}{false}          
\ifbool{dys}{
% POLICE DYS
\usepackage{unicode-math}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{TeX Gyre Schola}
%\setmainfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}
\usepackage[fontsize=14]{scrextend}
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.7}
}{
% POLICE STANDARD
\usepackage{fontenc}
\usepackage[scaled=1]{helvet}
\usepackage[fontsize=12]{scrextend}
}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\setlength{\headheight}{18pt}
\fancyhead[R]{\href{https://coopmaths.fr/alea}{Mathaléa}}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancyfoot[R]{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
  \node[anchor=south east] at ($(current page.south east)+(-2,0.25cm)$) {\scriptsize {\bfseries \href{https://coopmaths.fr/}{Coopmaths.fr} -- \href{http://creativecommons.fr/licences/}{CC-BY-SA}}};
\end{tikzpicture}
}
\fancyhead[L]{
\begin{tikzpicture}[y=0.8, x=0.8, yscale=-0.04, xscale=0.04,remember picture, overlay,fill=orange!50,transform canvas={xshift=-1cm,yshift=1cm}]
%%%% Arc supérieur gauche%%%%
\path[fill](523,1424)..controls(474,1413)and(404,1372)..(362,1333)..controls(322,1295)and(313,1272)..(331,1254)..controls(348,1236)and(369,1245)..(410,1283)..controls(458,1328)and(517,1356)..(575,1362)..controls(635,1368)and(646,1375)..(643,1404)..controls(641,1428)and(641,1428)..(596,1430)..controls(571,1431)and(538,1428)..(523,1424)--cycle;
%%%% Dé face supérieur%%%%
\path[fill](512,1272)..controls(490,1260)and(195,878)..(195,861)..controls(195,854)and(198,846)..(202,843)..controls(210,838)and(677,772)..(707,772)..controls(720,772)and(737,781)..(753,796)..controls(792,833)and(1057,1179)..(1057,1193)..controls(1057,1200)and(1053,1209)..(1048,1212)..controls(1038,1220)and(590,1283)..(551,1282)..controls(539,1282)and(521,1278)..(512,1272)--cycle;
%%%% Dé faces gauche et droite%%%%
\path[fill](1061,1167)..controls(1050,1158)and(978,1068)..(900,967)..controls(792,829)and(756,777)..(753,756)--(748,729)--(724,745)..controls(704,759)and(660,767)..(456,794)..controls(322,813)and(207,825)..(200,822)..controls(193,820)and(187,812)..(187,804)..controls(188,797)and(229,688)..(279,563)..controls(349,390)and(376,331)..(391,320)..controls(406,309)and(462,299)..(649,273)..controls(780,254)and(897,240)..(907,241)..controls(918,243)and(927,249)..(928,256)..controls(930,264)and(912,315)..(889,372)..controls(866,429)and(848,476)..(849,477)..controls(851,479)and(872,432)..(897,373)..controls(936,276)and(942,266)..(960,266)..controls(975,266)and(999,292)..(1089,408)..controls(1281,654)and(1290,666)..(1290,691)..controls(1290,720)and(1104,1175)..(1090,1180)..controls(1085,1182)and (1071,1176)..(1061,1167)--cycle;
%%%% Arc inférieur bas%%%%
\path[fill](1329,861)..controls(1316,848)and(1317,844)..(1339,788)..controls(1364,726)and(1367,654)..(1347,591)..controls(1330,539)and(1338,522)..(1375,526)..controls(1395,528)and(1400,533)..(1412,566)..controls(1432,624)and(1426,760)..(1401,821)..controls(1386,861)and(1380,866)..(1361,868)..controls(1348,870)and(1334,866)..(1329,861)--cycle;
%%%% Arc inférieur gauche%%%%
\path[fill](196,373)..controls(181,358)and(186,335)..(213,294)..controls(252,237)and(304,190)..(363,161)..controls(435,124)and(472,127)..(472,170)..controls(472,183)and(462,192)..(414,213)..controls(350,243)and(303,283)..(264,343)..controls(239,383)and(216,393)..(196,373)--cycle;
\end{tikzpicture}
}
%%%%%% Style Fiche
\tcbset{%
  userfiche/.style={%
    %move upwards=-1cm,colback=red!75%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%
\tcbset{%
  userfichecor/.style={%
    %spread upwards=-1cm,colback=gray!5%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%

% Parametrages
\hypersetup{
    colorlinks=true,% On active la couleur pour les liens. Couleur par défaut rouge
    linkcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens internes
    % filecolor=magenta,% On définit la couleur pour les liens vers les fichiers locaux      
    urlcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens vers des sites web
    % pdftitle={Puissance Quatre},% On définit un titre pour le document pdf
    % pdfpagemode=FullScreen,% On fixe l'affichage par défaut à plein écran
}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[french]{babel}
\setlength{\parindent}{0cm}
% loadPackagesFromContent
\usepackage{multicol}
\usepackage[table,svgnames]{xcolor}
\usepackage{needspace}
\newcommand{\e}{\text{e}}
\usepackage{amsmath}

\usepackage{setspace}
\newif\ifcorrec
\correcfalse %enoncé
%\correctrue %décommenter cette ligne pour la correction

\def\dotline{\ifcorrec {}\else{.\dotfill \ \newline}\fi}

\def\blocrep#1#2{
\ifcorrec\
\else{
	\setlength{\columnseprule}{0.01cm}
    \begin{spacing}{1}
    \ifnum #2>1
	\begin{multicols}{#2}
	\fi

	\newcount\foo
	\foo=#1
	\loop
		\dotline
		
		\advance \foo -1
	\ifnum \foo>0
	\repeat
	\ifnum #2>1
	\end{multicols}
	\fi
	\end{spacing}
}
\fi
}

\begin{document}
\begin{Maquette}[IE]{Code=1 ,Classe= ,Date=   ,Theme=Contrôle 6eme}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=8f5d3&id=6G10&n=2&d=10&alea=GfNz&cd=1&cols=2
\begin{exercice}

Compléter les programmes de construction qui ont permis d'obtenir ces figures.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Placer 3 points $G$, $H$ et $I$ non alignés puis

\blocrep{3}{1}
\vspace{-0.4cm}
\begin{tikzpicture}[baseline,scale=0.7]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (5,4.5);
    	\draw[color ={black}] (0,0)--(8.726727373138967,9.599400110452864);
	\draw[color={black}] (-28.891075540193643,41.515914323882825)--(35.09107554019364,-39.915914323882824);
	\draw[color ={black}] (0,0)--(4.2,-0.6);
	\draw [color={black}] (-0.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw [color={black}] (2,2.7) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {H};
	\draw [color={black}] (4.7,-0.1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,0.1875)--(0.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-0.1875)--(0.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,2.3875)--(2.1875,2.0125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,2.0125)--(2.1875,2.3875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.0125,-0.4125)--(4.3875,-0.7875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.0125,-0.7875)--(4.3875,-0.4125);

\end{tikzpicture} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Placer 3 points $S$, $T$ et $U$ non alignés puis 
	
\blocrep{3}{1}
\vspace{-0.8cm}
\begin{tikzpicture}[baseline,scale=0.7]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (5,4.5);
    	\draw[color ={black}] (2,2.2)--(-6.726727373138966,-7.399400110452864);
	\draw[color ={black}] (2,2.2)--(4.2,-0.6);
	\draw[color={black}] (-49.497471032783594,7.071067290397656)--(53.6974710327836,-7.671067290397656);
	\draw [color={black}] (-0.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {S};
	\draw [color={black}] (2,2.7) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};
	\draw [color={black}] (4.7,-0.1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,0.1875)--(0.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-0.1875)--(0.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,2.3875)--(2.1875,2.0125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,2.0125)--(2.1875,2.3875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.0125,-0.4125)--(4.3875,-0.7875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.0125,-0.7875)--(4.3875,-0.4125);

\end{tikzpicture} \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Placer 3 points $G$, $H$ et $I$ non alignés puis tracer la demi-droite $[GH)$, la droite $(HI)$ et le segment $[GI]$. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Placer 3 points $S$, $T$ et $U$ non alignés puis tracer la demi-droite $[TS)$, le segment $[TU]$ et la droite $(SU)$. \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=3dbda&id=6G10-5&n=1&d=10&s=1&alea=E5nr&cd=1&cols=1
\begin{exercice}
\begin{multicols}{2}

 \textbf {a.} Tracer $(CD)$ en bleu.\\\textbf {b.} Tracer $[CE]$ en rouge.\\\textbf {c.} Tracer $[EF)$ en vert.\\\textbf {d.} Placer $G$ le point d'intersection de $(CD)$ et $[EF)$.\\\textbf {e.} Placer un point $H$ tel que $H \notin [CD]$ et $H \in (CD)$.
\vspace*{-0.3cm}
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (1,-7) rectangle (12,6);
    	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.8125,-3.8125)--(3.1875,-4.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.8125,-4.1875)--(3.1875,-3.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,2.1875)--(10.1875,1.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,1.8125)--(10.1875,2.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,5.1875)--(2.1875,4.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,4.8125)--(2.1875,5.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (6.8125,-5.8125)--(7.1875,-6.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (6.8125,-6.1875)--(7.1875,-5.8125);
	\draw [color={black}] (2.5,-3.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C};
	\draw [color={black}] (10.5,2.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {D};
	\draw [color={black}] (1.5,5.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {E};
	\draw [color={black}] (7,-5.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};
	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-7)--(1,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,-7)--(2,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,-7)--(3,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,-7)--(4,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,-7)--(5,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (6,-7)--(6,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (7,-7)--(7,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (8,-7)--(8,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (9,-7)--(9,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (10,-7)--(10,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (11,-7)--(11,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (12,-7)--(12,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-7)--(12,-7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-6)--(12,-6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-5)--(12,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-4)--(12,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-3)--(12,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-2)--(12,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-1)--(12,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,0)--(12,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,1)--(12,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,2)--(12,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,3)--(12,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,4)--(12,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,5)--(12,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,6)--(12,6);
	

\end{tikzpicture}

\end{multicols}

\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (1,-7) rectangle (12,6);
    	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.8125,-3.8125)--(3.1875,-4.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.8125,-4.1875)--(3.1875,-3.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,2.1875)--(10.1875,1.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,1.8125)--(10.1875,2.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,5.1875)--(2.1875,4.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,4.8125)--(2.1875,5.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (6.8125,-5.8125)--(7.1875,-6.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (6.8125,-6.1875)--(7.1875,-5.8125);
	\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.036799065420561,-1.9059579439252334)--(5.411799065420561,-2.2809579439252334);\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.036799065420561,-2.2809579439252334)--(5.411799065420561,-1.9059579439252334);\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (10.571756640024713,2.8382914057354682)--(10.946756640024713,2.4632914057354682);\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (10.571756640024713,2.4632914057354682)--(10.946756640024713,2.8382914057354682);
	\draw [color={black}] (2.5,-3.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C};
	\draw [color={black}] (10.5,2.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {D};
	\draw [color={black}] (1.5,5.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {E};
	\draw [color={black}] (7,-5.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};
	\draw [color={red}] (5.72,-2.59) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw [color={red}] (10.76,2.15) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {H};
	\draw[color={blue}] (-34.96283200123563,-36.5395702867734)--(47.96283200123563,34.5395702867734);
	\draw[color ={green},|-] (2,5)--(11.138029433968885,-15.103664754731547);
	\draw[color ={red}] (3,-4)--(2,5);
	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-7)--(1,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,-7)--(2,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,-7)--(3,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,-7)--(4,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,-7)--(5,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (6,-7)--(6,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (7,-7)--(7,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (8,-7)--(8,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (9,-7)--(9,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (10,-7)--(10,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (11,-7)--(11,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (12,-7)--(12,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-7)--(12,-7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-6)--(12,-6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-5)--(12,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-4)--(12,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-3)--(12,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-2)--(12,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-1)--(12,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,0)--(12,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,1)--(12,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,2)--(12,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,3)--(12,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,4)--(12,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,5)--(12,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,6)--(12,6);
	

\end{tikzpicture}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=9af23&id=6G10-6&n=1&d=10&s=1&s2=7&alea=4Fcq&cd=1&cols=1
\begin{exercice}


 \begin{minipage}{0.5\linewidth}
    \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.45]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-7) rectangle (12,4);
    	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,0.1875)--(0.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-0.1875)--(0.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (10.8125,2.1875)--(11.1875,1.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (10.8125,1.8125)--(11.1875,2.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.8125,3.1875)--(3.1875,2.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.8125,2.8125)--(3.1875,3.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,-5.8125)--(8.1875,-6.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,-6.1875)--(8.1875,-5.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (0.8125,0.3693181818181818)--(1.1875,-0.005681818181818177);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (0.8125,-0.005681818181818177)--(1.1875,0.3693181818181818);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.8125,1.0965909090909092)--(5.1875,0.7215909090909091);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.8125,0.7215909090909091)--(5.1875,1.0965909090909092);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (6.8125,1.4602272727272727)--(7.1875,1.0852272727272727);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (6.8125,1.0852272727272727)--(7.1875,1.4602272727272727);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (8.8125,1.8238636363636365)--(9.1875,1.4488636363636365);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (8.8125,1.4488636363636365)--(9.1875,1.8238636363636365);
	\draw [color={black}] (-0.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};
	\draw [color={black}] (11.5,2.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {M};
	\draw [color={black}] (2.5,3.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {N};
	\draw [color={black}] (8,-5.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};
	\draw [color={black}] (1,-0.32) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {R};
	\draw [color={black}] (5,0.41) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {S};
	\draw [color={black}] (7,0.77) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};
	\draw [color={black}] (9,1.14) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U};
	\draw[color={blue}] (-49.193495009990755,-8.944271819998319)--(60.193495009990755,10.944271819998319);
	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-7)--(-1,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,-7)--(0,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-7)--(1,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,-7)--(2,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,-7)--(3,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,-7)--(4,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,-7)--(5,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (6,-7)--(6,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (7,-7)--(7,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (8,-7)--(8,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (9,-7)--(9,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (10,-7)--(10,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (11,-7)--(11,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (12,-7)--(12,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-7)--(12,-7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-6)--(12,-6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-5)--(12,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-4)--(12,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-3)--(12,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-2)--(12,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-1)--(12,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,0)--(12,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,1)--(12,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,2)--(12,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,3)--(12,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,4)--(12,4);
	

\end{tikzpicture}    \end{minipage}
    \begin{minipage}{0.5\linewidth}
    Compléter avec $\in$ ou $\notin$. \\
\textbf {a.} $R\,\,\,\ldots\ldots\ldots\,\,\,[SU)$\\
\textbf {b.} $N\,\,\,\ldots\ldots\ldots\,\,\,[UM)$\\
\textbf {c.} $O\,\,\,\ldots\ldots\ldots\,\,\,(LM)$\\
\textbf {d.} $M\,\,\,\ldots\ldots\ldots\,\,\,[SU]$\\
\textbf {e.} $N\,\,\,\ldots\ldots\ldots\,\,\,[LR)$\\
\textbf {f.} $R\,\,\,\ldots\ldots\ldots\,\,\,(TM)$\\
\textbf {g.} $N\,\,\,\ldots\ldots\ldots\,\,\,[LU]$\\    \end{minipage}
    
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}{0.5\linewidth}
    \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-7) rectangle (12,4);
    	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,0.1875)--(0.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-0.1875)--(0.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (10.8125,2.1875)--(11.1875,1.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (10.8125,1.8125)--(11.1875,2.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.8125,3.1875)--(3.1875,2.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.8125,2.8125)--(3.1875,3.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,-5.8125)--(8.1875,-6.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,-6.1875)--(8.1875,-5.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (0.8125,0.3693181818181818)--(1.1875,-0.005681818181818177);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (0.8125,-0.005681818181818177)--(1.1875,0.3693181818181818);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.8125,1.0965909090909092)--(5.1875,0.7215909090909091);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.8125,0.7215909090909091)--(5.1875,1.0965909090909092);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (6.8125,1.4602272727272727)--(7.1875,1.0852272727272727);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (6.8125,1.0852272727272727)--(7.1875,1.4602272727272727);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (8.8125,1.8238636363636365)--(9.1875,1.4488636363636365);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (8.8125,1.4488636363636365)--(9.1875,1.8238636363636365);
	\draw [color={black}] (-0.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};
	\draw [color={black}] (11.5,2.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {M};
	\draw [color={black}] (2.5,3.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {N};
	\draw [color={black}] (8,-5.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};
	\draw [color={black}] (1,-0.32) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {R};
	\draw [color={black}] (5,0.41) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {S};
	\draw [color={black}] (7,0.77) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};
	\draw [color={black}] (9,1.14) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U};
	\draw[color={blue}] (-49.193495009990755,-8.944271819998319)--(60.193495009990755,10.944271819998319);
	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-7)--(-1,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,-7)--(0,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-7)--(1,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,-7)--(2,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,-7)--(3,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,-7)--(4,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,-7)--(5,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (6,-7)--(6,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (7,-7)--(7,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (8,-7)--(8,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (9,-7)--(9,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (10,-7)--(10,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (11,-7)--(11,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (12,-7)--(12,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-7)--(12,-7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-6)--(12,-6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-5)--(12,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-4)--(12,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-3)--(12,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-2)--(12,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-1)--(12,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,0)--(12,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,1)--(12,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,2)--(12,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,3)--(12,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,4)--(12,4);
	

\end{tikzpicture}\\\\    \end{minipage}
    \begin{minipage}{0.5\linewidth}
    Compléter avec $\in$ ou $\notin$. \\
\textbf {a.} $R \notin [SU)$\\
\textbf {b.} $N \notin [UM)$\\
\textbf {c.} $O \notin (LM)$\\
\textbf {d.} $M \notin [SU]$\\
\textbf {e.} $N \notin [LR)$\\
\textbf {f.} $R \in (TM)$\\
\textbf {g.} $N \notin [LU]$\\    \end{minipage}
    \\
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=7ff97&id=6G11&n=1&d=10&s=1&s2=true&alea=N4PD&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

\begin{multicols}{2}
\textbf {a.}  Tracer la droite perpendiculaire à $(AB)$ passant par $B$.\\
\textbf {b.}  Tracer la droite perpendiculaire à $(AB)$ passant par $C$ et nommer $M$ le point d'intersection de cette droite avec la droite $(AB)$.\\
\textbf {c.}  Tracer la droite perpendiculaire à $(AB)$ passant par $D$ et nommer $N$ le point d'intersection de cette droite avec la droite $(AB)$.\\
\textbf {d.}  Mesurer ensuite les distances $AM$ et $AN$.

\medskip
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-7) rectangle (12,5);
    	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,0.1875)--(0.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-0.1875)--(0.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,-1.8125)--(10.1875,-2.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,-2.1875)--(10.1875,-1.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,4.1875)--(2.1875,3.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,3.8125)--(2.1875,4.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,-5.8125)--(8.1875,-6.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,-6.1875)--(8.1875,-5.8125);
	\draw [color={black}] (-0.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
	\draw [color={black}] (10.5,-1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={black}] (1.5,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C};
	\draw [color={black}] (8,-5.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {D};
	\draw[color={black}] (-49.02903391524586,9.805806783049173)--(59.02903391524586,-11.805806783049173);
	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-7)--(-1,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,-7)--(0,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-7)--(1,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,-7)--(2,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,-7)--(3,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,-7)--(4,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,-7)--(5,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (6,-7)--(6,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (7,-7)--(7,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (8,-7)--(8,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (9,-7)--(9,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (10,-7)--(10,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (11,-7)--(11,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (12,-7)--(12,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-7)--(12,-7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-6)--(12,-6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-5)--(12,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-4)--(12,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-3)--(12,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-2)--(12,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-1)--(12,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,0)--(12,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,1)--(12,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,2)--(12,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,3)--(12,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,4)--(12,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,5)--(12,5);
	

\end{tikzpicture}

\end{multicols}

\end{exercice}

\begin{Solution}
 $AM \approx 0{,}6$ cm et $AN \approx 4{,}5$ cm.\\Pour la perpendiculaire en $B$, contrôle la position du point $E$.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-7) rectangle (12,5);
    	\draw[color ={red},line width = 2, dashed ] (10,-2)--(11,-2);
	\draw[color ={blue},line width = 2, dashed ] (11,-2)--(11,3);
	\draw[color={black}] (-7.805806783049173,-45.02903391524586)--(13.805806783049173,63.02903391524586);
	\draw[color={black}] (-1.8058067830491726,-55.02903391524586)--(19.80580678304917,53.02903391524586);
	\draw[color={black}] (0.19419321695082736,-51.02903391524586)--(21.80580678304917,57.02903391524586);
	\draw[color={black},line width = 0.5] (10,-2)--(9.61,-1.92)--(9.53,-2.31)--(9.92,-2.39)--cycle;
	\draw[color={black},line width = 0.5] (1.15,-0.23)--(1.23,0.16)--(1.62,0.08)--(1.55,-0.31)--cycle;
	\draw[color={black},line width = 0.5] (8.85,-1.77)--(8.77,-2.16)--(9.16,-2.24)--(9.24,-1.85)--cycle;
	\draw[color={black}] (-49.02903391524586,9.805806783049173)--(59.02903391524586,-11.805806783049173);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,0.1875)--(0.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-0.1875)--(0.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,-1.8125)--(10.1875,-2.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (9.8125,-2.1875)--(10.1875,-1.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,4.1875)--(2.1875,3.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,3.8125)--(2.1875,4.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,-5.8125)--(8.1875,-6.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,-6.1875)--(8.1875,-5.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (10.8125,3.1875)--(11.1875,2.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (10.8125,2.8125)--(11.1875,3.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (0.9663461538461537,-0.04326923076923078)--(1.3413461538461537,-0.4182692307692308);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (0.9663461538461537,-0.4182692307692308)--(1.3413461538461537,-0.04326923076923078);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (8.658653846153847,-1.5817307692307692)--(9.033653846153847,-1.9567307692307692);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (8.658653846153847,-1.9567307692307692)--(9.033653846153847,-1.5817307692307692);
	\draw [color={black}] (-0.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
	\draw [color={black}] (10.5,-1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={black}] (1.5,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C};
	\draw [color={black}] (8,-5.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {D};
	\draw [color={black}] (10.5,3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {E};
	\draw [color={black}] (1.65,-0.73) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {M};
	\draw [color={black}] (8.35,-1.27) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {N};
	
	\draw[color ={red},<->] (0.09805806756909208,0.4902903378454601)--(1.2519042214152458,0.25952110707622933);
	\draw [color={red}] (0.77,0.87) node[anchor = center,scale=1, rotate = -11.30977] {0,6 cm};
	
	\draw[color ={red},<->] (-0.09805806756909204,-0.4902903378454601)--(8.748095778584755,-2.259521107076229);
	\draw [color={red}] (4.23,-1.87) node[anchor = center,scale=1, rotate = -11.30977] {4,5 cm};
	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-7)--(-1,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,-7)--(0,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-7)--(1,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,-7)--(2,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,-7)--(3,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,-7)--(4,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,-7)--(5,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (6,-7)--(6,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (7,-7)--(7,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (8,-7)--(8,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (9,-7)--(9,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (10,-7)--(10,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (11,-7)--(11,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (12,-7)--(12,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-7)--(12,-7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-6)--(12,-6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-5)--(12,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-4)--(12,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-3)--(12,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-2)--(12,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-1)--(12,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,0)--(12,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,1)--(12,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,2)--(12,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,3)--(12,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,4)--(12,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,5)--(12,5);
	

\end{tikzpicture}\\\\
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=df825&id=6G11-1&n=1&d=10&s=1&s2=1&alea=TGvI&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}


 \textbf {a.} Tracer $(BC)$, $(BD)$ et $(CD)$.\\\textbf {b.} Tracer la droite $(d_1)$ perpendiculaire à $(BC)$ passant par $D$.\\\textbf {c.} Tracer la droite $(d_2)$ perpendiculaire à $(BD)$ passant par $C$.\\\textbf {d.} Tracer la droite $(d_3)$ perpendiculaire à $(CD)$ passant par $B$.

\medskip
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-5) rectangle (21,14);
    	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,0.1875)--(0.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-0.1875)--(0.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (19.8125,-3.8125)--(20.1875,-4.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (19.8125,-4.1875)--(20.1875,-3.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (16.8125,13.1875)--(17.1875,12.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (16.8125,12.8125)--(17.1875,13.1875);
	\draw [color={black}] (-0.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={black}] (20.5,-3.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C};
	\draw [color={black}] (16.5,13.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {D};
	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-5)--(-1,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,-5)--(0,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-5)--(1,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,-5)--(2,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,-5)--(3,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,-5)--(4,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,-5)--(5,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (6,-5)--(6,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (7,-5)--(7,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (8,-5)--(8,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (9,-5)--(9,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (10,-5)--(10,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (11,-5)--(11,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (12,-5)--(12,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (13,-5)--(13,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (14,-5)--(14,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (15,-5)--(15,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (16,-5)--(16,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (17,-5)--(17,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (18,-5)--(18,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (19,-5)--(19,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (20,-5)--(20,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (21,-5)--(21,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-5)--(21,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-4)--(21,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-3)--(21,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-2)--(21,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-1)--(21,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,0)--(21,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,1)--(21,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,2)--(21,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,3)--(21,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,4)--(21,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,5)--(21,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,6)--(21,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,7)--(21,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,8)--(21,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,9)--(21,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,10)--(21,10);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,11)--(21,11);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,12)--(21,12);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,13)--(21,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,14)--(21,14);
	

\end{tikzpicture}\\\\
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-5) rectangle (21,14);
    	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,0.1875)--(0.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-0.1875)--(0.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (19.8125,-3.8125)--(20.1875,-4.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (19.8125,-4.1875)--(20.1875,-3.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (16.8125,13.1875)--(17.1875,12.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (16.8125,12.8125)--(17.1875,13.1875);
	\draw [color={black}] (-0.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={black}] (20.5,-3.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C};
	\draw [color={black}] (16.5,13.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {D};
	\draw[color={black}] (-49.02903391524586,9.805806783049173)--(69.02903391524586,-13.805806783049173);
	\draw[color={black}] (-39.71789083047072,-30.372504752712906)--(56.71789083047072,43.372504752712906);
	\draw[color={black}] (8.31073355540395,62.239176519377615)--(28.68926644459605,-53.239176519377615);
	\draw[color={red}] (-66.23917651937762,-11.68926644459605)--(49.239176519377615,8.68926644459605);
	\draw[color={green}] (-23.372504752712906,52.71789083047072)--(50.372504752712906,-43.71789083047072);
	\draw[color={blue}] (7.194193216950827,-36.02903391524586)--(30.80580678304917,82.02903391524586);
	\draw (12.948455006504028,-4.048455006504028) node[anchor = center] {\footnotesize \color{blue}{$(d_1)$}};
	\draw (5.783749124151087,13.048455006504028) node[anchor = center] {\footnotesize \color{green}{$(d_2)$}};
	\draw (20.048455006504028,4.1574273464371485) node[anchor = center] {\footnotesize \color{red}{$(d_3)$}};
	\draw[color={black},line width = 0.5] (13.85,-2.77)--(14.24,-2.85)--(14.32,-2.46)--(13.92,-2.38)--cycle;
	\draw[color={black},line width = 0.5] (18.71,3.3)--(18.64,3.7)--(18.25,3.63)--(18.32,3.23)--cycle;
	\draw[color={black},line width = 0.5] (10.69,8.17)--(10.93,7.86)--(11.25,8.1)--(11.01,8.42)--cycle;
	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-5)--(-1,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,-5)--(0,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-5)--(1,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,-5)--(2,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,-5)--(3,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,-5)--(4,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,-5)--(5,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (6,-5)--(6,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (7,-5)--(7,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (8,-5)--(8,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (9,-5)--(9,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (10,-5)--(10,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (11,-5)--(11,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (12,-5)--(12,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (13,-5)--(13,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (14,-5)--(14,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (15,-5)--(15,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (16,-5)--(16,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (17,-5)--(17,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (18,-5)--(18,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (19,-5)--(19,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (20,-5)--(20,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (21,-5)--(21,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-5)--(21,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-4)--(21,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-3)--(21,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-2)--(21,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-1)--(21,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,0)--(21,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,1)--(21,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,2)--(21,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,3)--(21,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,4)--(21,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,5)--(21,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,6)--(21,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,7)--(21,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,8)--(21,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,9)--(21,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,10)--(21,10);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,11)--(21,11);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,12)--(21,12);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,13)--(21,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,14)--(21,14);
	

\end{tikzpicture}\\\\
\end{Solution}

\end{Maquette}
\clearpage
\end{document}